%!TEX root = ../dokumentation.tex

% Allgemeine Dokumenteneinstellungen---------------------------
\documentclass[%
	pdftex,
	oneside,		% Einseitiger Druck.
	12pt,			% Schriftgroesse
	parskip=half,	% Halbe Zeile Abstand zwischen Absätzen.
	headsepline,	% Linie nach Kopfzeile.
	footsepline,	% Linie vor Fusszeile.
	abstracton,	    % Abstract Überschriften
	ngerman,		% Translator
]{scrreprt}

% Zeilenabstand
\usepackage{setspace}
\setstretch{1,4}

% Seitenränder / Papierformat
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper, top=45mm, left=20mm, right=30mm, bottom=40mm, headsep=15mm, footskip=25mm} 

% Zeichencodierung
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

%-------------------------------------------------------------

% Einstellungen zur Zitation ----------------------------------
\usepackage[
style=numeric,    % Zitierstil
isbn=true,                % ISBN nicht anzeigen, gleiches geht mit nahezu allen anderen Feldern
pagetracker=true,          % ebd. bei wiederholten Angaben (false=ausgeschaltet, page=Seite, spread=Doppelseite, true=automatisch)
maxbibnames=50,            % maximale Namen, die im Literaturverzeichnis angezeigt werden
maxcitenames=3,            % maximale Namen, die im Text angezeigt werden, ab 4 wird u.a. nach den ersten Autor angezeigt
autocite=inline,           % regelt Aussehen für \autocite (inline=\parancite)
block=space,               % kleiner horizontaler Platz zwischen den Feldern
backref=false,              % Seiten anzeigen, auf denen die Referenz vorkommt
backrefstyle=three+,       % fasst Seiten zusammen, z.B. S. 2f, 6ff, 7-10
date=short,                % Datumsformat
backend=bibtex8,
hyperref=true,
]{biblatex}
\setlength{\bibitemsep}{1em}     % Abstand zwischen den Literaturangaben
\setlength{\bibhang}{2em}        % Einzug nach jeweils erster Zeile
%Bib Datei
\bibliography{ArbeitBib.bib}  
%-------------------------------------------------------------

% Einbindung verschiedener Pakete-----------------------------
\usepackage{eso-pic} % Zum inkludieren von PDFs
\usepackage{pdfpages} % \includepdf[options]{filename}

\usepackage[subfigure]{tocloft}
\usepackage[normal]{subfigure}

\usepackage[activate]{microtype} % Zeilenumbruch und mehr

\usepackage[hyphenbreaks]{breakurl} % Umbrüche der URL
\usepackage{url} % URL


%-------------------------------------------------------------

% Weitere Anpassungen-----------------------------

% Abstände
\renewcommand*\chapterheadstartvskip{\vspace*{-1cm}} % Abstand Chapter zu Head
\setlength{\cftbeforetoctitleskip}{-0.5cm} % Abstand TOC Überschrift zu Head
\addtocontents{toc}{\vskip -1.2cm} % Abstand TOC Überschrift zum Verzeichnis
\addtocontents{lof}{\vskip -1.2cm} % Abstand LOF Überschrift zum Verzeichnis

%-------------------------------------------------------------


%-----VARIABLEN---------------------------------------------------------------
\newcommand{\pdftitel}{Titel der Arbeit}
\newcommand{\arbeit}{Projektarbeit 1}
\newcommand{\arbeitsart}{\arbeit}
\newcommand{\titel}{\pdftitel} % PDF TITEL = DECKBLATT TITEL
%\newcommand{\titel}{TITEL ARBEIT} => bei unterschiedlichen Titeln zw. PDF und Deckblatt

\newcommand{\autor}{Jan Gottweiß}

\newcommand{\martrikelnr}{8824061}
\newcommand{\kurs}{WISC12B}
\newcommand{\abschluss}{Bachelor of Science}
\newcommand{\studiengang}{Studiengang Wirtschaftsinformatik Sales \& Consulting}
\newcommand{\dhbw}{Mannheim}

\newcommand{\zeitraum}{12.08.2013 - 08.11.2013}

\newcommand{\datumAbgabe}{November}
\newcommand{\abgabeort}{Mannheim}

\newcommand{\firma}{SAP AG}
\newcommand{\firmenstr}{Dietmar-Hopp-Allee 16}
\newcommand{\firmenort}{69190 Walldorf}

\newcommand{\sgleiter}{Dr. Clemens Martin}

\newcommand{\betreuer}{Dr. Bernd Daum}
\newcommand{\betreuerm}{bernd.daum@sap.com}

\newcommand{\gutachter}{Martina Kowal}
\newcommand{\gutachterm}{kowal@kowal.de}


% PDF METADATEN Titel, Autor und Datum
\title{\titel}
\author{\autor}
\date{\datum}
%-------------------------------------------------------------------------------


\usepackage[headsepline,plainheadsepline]{scrpage2}
\pagestyle{scrheadings}
\ihead[\rightmark]{\rightmark} \chead[]{}
\automark[chapter]{chapter}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markright{\ #1}}


% Index-Erstellung
\usepackage{makeidx}

% Lokalisierung (neue deutsche Rechtschreibung)
\usepackage[ngerman]{babel}

% Anführungszeichen 
\usepackage[babel,german=quotes]{csquotes}
%\usepackage[style=swiss]{csquotes}


% Spezielle Tabellenform fuer Deckblatt
%\usepackage{longtable}
%\setlength{\tabcolsep}{10pt} %Abstand zwischen Spalten
%\renewcommand{\arraystretch}{1.5} %Zeilenabstand

% Grafiken
\usepackage{graphicx}
% Mathematische Textsaetze
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

% Pakete um Textteile drehen zu können, oder eine Seite Querformat anzeigen kann.
%\usepackage{rotating}
%\usepackage{lscape}

% Farben
\usepackage{color}
\definecolor{LinkColor}{rgb}{0,0,0.2}
\definecolor{ListingBackground}{rgb}{0.92,0.92,0.92}


% PDF Einstellungen
\usepackage[%
	pdftitle={\pdftitel},
	pdfauthor={\autor},
	pdfsubject={\arbeit},
	pdfcreator={pdflatex, LaTeX with KOMA-Script},
	pdfpagemode=UseOutlines, % Beim Oeffnen Inhaltsverzeichnis anzeigen
	pdfdisplaydoctitle=true, % Dokumenttitel statt Dateiname anzeigen.
	pdflang=de % Sprache des Dokuments.
]{hyperref} 

% (Farb-)einstellungen für die Links im PDF
\hypersetup{%
	colorlinks=true, % Aktivieren von farbigen Links im Dokument
	linkcolor=LinkColor, % Farbe festlegen
	citecolor=LinkColor,
	filecolor=LinkColor,
	menucolor=LinkColor,
	urlcolor=LinkColor,
	bookmarksnumbered=true % Überschriftsnummerierung im PDF Inhalt anzeigen.
}


% Verschiedene Schriftarten
%\usepackage{goudysans}
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage{libertine}
\usepackage{palatino} 

% Hurenkinder und Schusterjungen verhindern
% http://projekte.dante.de/DanteFAQ/Silbentrennung
\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000
\displaywidowpenalty=10000

% Quellcode
\usepackage{listings}
\lstloadlanguages{[R/3 6.10]ABAP}
\lstset{language=[R/3 6.10]ABAP}
\lstset{%
	%language=PHP,		 	 % Sprache des Quellcodes
	numbers=left,           % Zelennummern links
	stepnumber=1,            % Jede Zeile nummerieren.
	numbersep=5pt,           % 5pt Abstand zum Quellcode
	numberstyle=\tiny,       % Zeichengrösse 'tiny' für die Nummern.
	breaklines=true,         % Zeilen umbrechen wenn notwendig.
	breakautoindent=true,    % Nach dem Zeilenumbruch Zeile einrücken.
	postbreak=\space,        % Bei Leerzeichen umbrechen.
	tabsize=2,               % Tabulatorgrösse 2
	basicstyle=\ttfamily\footnotesize, % Nichtproportionale Schrift, klein für den Quellcode
	showspaces=false,        % Leerzeichen nicht anzeigen.
	showstringspaces=false,  % Leerzeichen auch in Strings ('') nicht anzeigen.
	extendedchars=true,      % Alle Zeichen vom Latin1 Zeichensatz anzeigen.
	captionpos=b,            % sets the caption-position to bottom
	backgroundcolor=\color{ListingBackground} % Hintergrundfarbe des Quellcodes setzen.
}
%%%% so einbinden ------> \lstinputlisting{quellcode/2.abap}

% Glossar
\usepackage[
	nonumberlist, %keine Seitenzahlen anzeigen
	%acronym,      %ein Abkürzungsverzeichnis erstellen
	%section,     %im Inhaltsverzeichnis auf section-Ebene erscheinen
	toc,          %Einträge im Inhaltsverzeichnis
]{glossaries}

%Akronyme
\usepackage[printonlyused]{acronym}

% Fussnoten
\usepackage[perpage, hang, multiple, stable]{footmisc}

%Bildpfad
\graphicspath{{images/}}

%nur ein latex-Durchlauf für die Aktualisierung von Verzeichnissen nötig
\usepackage{bookmark}

%Gleitumgebungen (Bilder, Tabellen, usw\ldots) lassen sich mit H an genau der
% definierten Stelle platzieren
\usepackage{float}

% für die vertikale Platzierung von Text in Tabellen
\usepackage{array}

% für die Darstellung des Euro-Symbols
\usepackage[right]{eurosym}

% für textumflossene Grafiken
\usepackage{wrapfig}

% eine Kommentarumgebung "k" (Handhabe mit \begin{k}<Kommentartext>\end{k},
% Kommentare werden rot gedruckt). Wird \% vor excludecomment{k} entfernt,
% werden keine Kommentare mehr gedruckt.
\usepackage{comment}
\specialcomment{k}{\begingroup\color{red}}{\endgroup}
%\excludecomment{k}
